---
title: Apple 2
description: 
published: true
date: 2021-10-03T16:09:58.274Z
tags: apple, apple-2, ordinateurs
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T07:56:01.267Z
---

![](/emulators/computers/apple2.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Apple
* **Année de sortie** : 1977
* **Système d'exploitation** : Integer BASIC
* **Processeur** : MOS Technology 6502 @ 1 MHz
* **RAM** : 4KB à 64KB
* **ROM** : 8KB (Basic Integer)
* **Puce sonore** : haut-parleur 1 bit (intégré)
* **Résolution** :
  * Basse résolution : 40x48, 16 couleurs
  * Haute résolution : 280x192, 6 couleurs

## Présentation

L'**Apple II** (parfois orthographié **Apple ]\[** ou **Apple //**) est l'un des premiers ordinateurs personnels au monde fabriqué à grande échelle. Conçu par Steve Wozniak, commercialisé le 10 juin 1977 par Apple, il commence sa carrière auprès des particuliers passionnés, mais la sortie du premier tableur, VisiCalc en 1979 permit son entrée dans le monde professionnel et une augmentation très importante de ses ventes, faisant la richesse subite de la société Apple à cette époque.

Les Apple II ont évolué au cours des années 1980, et ont été vendus jusqu'en 1993. L'Apple II avait une architecture principalement 8 bits, et diffère complètement des Apple Macintosh introduits en 1984. La partie du nom en « II » était successivement écrite en utilisant une multitude de moyens graphiques et de symboles de ponctuation. Ainsi le II et le II+ furent généralement écrits « ]\[ » et « ]\[+ », le IIe et le IIc s’écrivaient « //e » et « //c », aussi bien sur les manuels que les machines elles-mêmes.

Il succède à l'Apple I, qui était une machine construite artisanalement et vendue aux amateurs. Cette machine n'a jamais été produite en quantité, mais fraya le chemin de plusieurs des caractéristiques faisant des Apple II un succès.

## Émulateurs

[LinApple](linapple)
[GSPlus](./gsplus)